成日話東南亞本地人懶，所以東南亞華人先咁有錢，呢個講法是否屬實？

喺馬拉，印尼等國家都係少數華人佔有大多數財富。常見既解釋係因為東南亞本地人懶/蠢/懶+蠢。究竟呢種說法係咪真？華人係由幾時開始擁有呢種經濟優勢？

聽過新加坡d華人朋友都講過睇唔起其他三大種族 成日話佢地拖累社會
所以新加坡由華人主導

全世界係華人最勤力，只要人口到一定比例
係任何地方都會將經濟命脈拿下